\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{17 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{М.Д. Сапова, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Импульс}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Длина неподвижной лодки $4$~м, ее масса $240$~кг. На противоположных концах лодки находятся два человека массами $60$~кг и $100$~кг. Определить расстояние, на которое переместится лодка относительно воды, если люди обменяются местами (сопротивлением воды пренебречь).}


\task{На гладком столе лежат два одинаковых шара массой $М$ каждый. Расстояние между шарами $l$ намного больше их радиусов. В один из шаров по линии их центров попадает пуля массой $m$, летевшая горизонтально со скоростью $v$. Пробив первый шар, пуля теряет половину скорости, и попадает во второй шар. Через сколько времени столкнутся шары?}


\task{На нити, перекинутой через блок, подвешены два груза неравной массы ($m_2 > m_1$). Определить ускорение центра масс этой системы. Массой блока и нити пренебречь.}


\task{В результате распада покоящейся частицы обнаружены две дочерние частицы разлетающиеся под углом $120^\circ$ с равными массами $m$ и равными импульсами $p$. Экспериментаторы предполагают существование третьей частицы. Найти импульс частицы и определить её массу, если известно, что при распаде поглотилась энергия $E$.}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/17problems2_day_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/17problems2_day_scan2.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: